%@P:exocorcp
Chez le boucher, le rôti est vendu à 18~\si{\EuRo} pour 1
kilogramme. J'achète 800~g de rôti et six tranches de jambon. Le
total s'élève 21,6~\si{\EuRo}.
\begin{myenumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item Quel est le prix des 800~g de rôti ?
\item Quel est le prix des six tranches de jambon ?
\end{enumerate}
\item Pour mon repas, il me manque cinq tranches de jambon. Combien
vais-je payer les cinq tranches de jambon ?
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item
    \begin{enumerate}
    \item $18\times0,8=\opmul*{18}{0.8}{a}\opprint{a}$~\si{\EuRo}\kern0.15\linewidth\opmul{18}{0,8}
    \item \opsub[style=text]{21,6}{a}~\si{\EuRo}\kern0.1\linewidth\opsub{21,6}{a}\opsub*{21,6}{a}{b}
    \end{enumerate}
  \item \opdiv[style=text]{b}{6}~\si{\EuRo} pour une
    tranche.\kern0.1\linewidth\opdiv{b}{6}\opdiv*{b}{6}{c}{d}\\Donc 5 tranches coûtent \opmul[style=text]{c}{5}~\si{\EuRo}.
\end{myenumerate}